解決數位轉型痛點 統一超打造自創購物商城iOPEN MALL
2023-06-29
https://udn.com/news/story/7270/7266303
瞄準千億網購商機、降低中小企業數位轉型風險，統一超商表示，將藉由超過1600萬會員的OPEN POINT生態圈、遍布全台的集團物流倉儲、6700家7-ELEVEN門市，打造人人都能線上創業的全新購物商城「iOPEN Mall」，成為首家本土企業自創的購物商城。 統一超表示，iOPEN Mall為微型創業家輕鬆帶來豐沛的消費客源、多元的行銷資源、便捷的寄取貨服務，首年更主打零開店費、零系統費、零交易手續費的早鳥專案，更提供全台最綿密、安心的寄取件服務網絡。 統一超表示，根據經濟部「2022年中小企業白皮書」統計，台灣中小企業家數超過159萬家，占全體企業逾98%，創歷年新高，而中小企業正面臨數位轉型導入門檻與成本過高，加上轉型過程中，還有少資金、缺客源、無經驗等痛點，以及外部因素如部分國際購物商城逐步調整營運費用、超商店取時效等因素，紛紛成為中小企業的數位轉型痛點。 統一超指出，為打造與在地共好、營運品質穩定的購物商城，統一超籌備近一年架構全新購物商城iOPEN Mall，提供微型企業、創業家簡單、秒懂、24小時開放的數位開店平台，開發簡易註冊、快速上架、訂單管理、會員管理、商品管理、帳務管理、物流管理等豐沛的智能管理系統，降低微型企業數位轉型風險。 統一超也說， iOPEN Mall自今年3月起網頁版開台試營運至今，開店商家數逐月倍數成長、單日最高吸引上萬件商品上架，更與經濟部中小企業處合作，3個月內已舉辦6場次的數位轉型講座，鼓勵全台各商圈上百萬家微型企業加入，持續架構超越全民期待的生活服務平台。 創業 統一超商